【支那01】日本音樂家海野雅威在紐約被毆重傷 疑被當成中國人

據日媒《共同社》報道，以美國為據點開展活動的日本爵士鋼琴家海野雅威（Tadataka Unno，40歲）在紐約市地鐵站內遭年輕人團夥毆打，導致右肩和手臂骨折等重傷。尚不清楚何時能恢復演奏。
遇襲的消息傳出後，海野雅威的樂迷和支持他的音樂人在籌款網站「GoFundMe」為他發起募捐。

海野雅威的遇襲與種族主義有關，當時他可能是被施暴者誤當成中國人。日媒「soranews24」引述海野雅威稱，當天他獨自一人回家，在紐約曼哈頓的一處地鐵站內遭到8名年輕男女的糾纏和毆打，導致右肩和手臂骨折。海野還表示他當時聽到襲擊者用種族主義的言語攻擊他，對方提到「Chinese」（中國人）一詞。
共同社報道稱，海野雅威的財物沒有被搶，他後來送醫接受治療。海野稱「當時以為要死了」。報道還提到，由於新冠病毒疫情擴大帶來的社會不安和經濟低迷，紐約治安狀況正在惡化。
在海野雅威遇襲的消息傳出後，他的樂迷和支持他的音樂人在籌款網站「GoFundMe」為他發起募捐。這一籌款活動已經籌集到近9萬美元。目前海野雅威無法離開他的住所，因為這次襲擊除了令他遭受重傷，也令他的精神受到重創。

經常在美國演出的海野雅威現年40歲，其被認為是日本最具天賦的年輕爵士音樂家之一，目前尚不清楚他何時能恢復演奏。他在2008年赴美，在已故著名小號手羅伊．哈格羅夫（Roy Hargrove ）等的樂隊中有活躍表現。

多謝支那01提供笑話

嘩屌, 第日去外國著"唔是支那人" "not fucking chinses" tee先得

紐約喎
唔係比抖音洗晒腦, 中國美好咩

支那:又傷害我強國人民感情

竟然冇提人種

我估係黑人

有冇得賣？

因為這次襲擊除了令他遭受重傷，也令他的精神受到重創。

被人打都係痛同受傷, 俾人誤認做中国人仲慘過死, 唔怪得精神重創

亞洲人都係賤種抵死

點解成日都有啲誤打asian

究竟有乜方法label 芝蔴人

加埋地鐵同童黨, 隨時夾住一兩個黑人

Dem環頭

好慘
有咩慘過俾人當支那人

NY low-income 都知道支那係敵人

你個串法出賣咗你
得支狗先會Chinese都串錯?

typo都唔得

7個字母錯3個 (typo)

I am not fucking Chinese = 我唔屌支那人

真係寧俾人打，俾人當做中國人

去USA 記得講 My country is Hong Kong

笑左

就係比人當兩次支那人

連登仔: 抵死, 死番支那就無事啦

用keyboard打錯ese to ses好常見喎, are u on9?

連登仔話鬼佬分到支那人同香港人，除非唔得

連登仔又話鬼佬識分香港人同支那人
點知連日本人同支那人都分唔到

作為大中華共榮圈子民既香港人，支國一日唔就武肺播毒向全世界人道歉，一日都要承擔支國人被歧視既惡果。

Asian lives matter?

個個連登仔都覺得周街打人冇問題

成個星期前啦

日本新聞頭條添

直情隻手終身殘廢，無得再演奏鋼琴

但日本人好多都無乜點care

又係民煮黨

美國白狗

推 餵到埋口啦 幫手R一RT好唔好先 - 分享自 LIHKG 討論區

民主黨州

好彩唔係hiromi

高等日本人：一定係佢自己騷擾到人地先

黑人生命係生命 咁亞洲人呢

ALM

鋼琴家最緊張雙手 傷咗就

其實如果係美國無禁槍既州，乾脆帶槍係身就得

你唔先嚇到對方，對方係唔會reason with you
另外係中国人性格，絕少有帶槍自衛
中国教育係連比人欺凌都只能搵authority ,無論如何還手都係唔啱

連燈仔表示睇人仆街最開心

搵次打啱得唔得

全部黃種人俾支那人害死

要啦！ 預感好好賣

被誤當中國人,自己要反省下

美國啲地鐵站完全係垃圾地方黎

不嬲都覺得日本人南韓人台灣人有支那人做鄰居不嬲都好慘

咁大條唐人街唔去

入去開無雙啦

真係要整件衫
寫 我不是中國人

咁慘 直情係將人地嘅career摧毀，鋼琴家呢啲仲係由細練到大，好似將個當打足球員打到以後踢唔到波咁

鋼琴身崖

分唔到日本人，不過分到香港人，因為香港人高級啲

條蘿蔔頭心諗，早知做香港人好過啦

鋼琴家但對手傷咗希望快啲好返

駁唔到
好多連登仔都話識外國人分到台灣 香港 同 支那人
呢條日本仔應該奶共先比人打

中國人出境要係塊面到紋Chi-Na 隻字以作識別。

你係賤種啫

好慘
我彈琴冇咁勁 但一諗到自己人生冇得再做依樣嘢我都會崩潰

民主黨有咩表示

樓上成班廢物
畀人打唔係諗點還擊
而係諗點樣求對方放過你（著Tee表明唔係中國人CLS）

教埋你點保護自己啦
建議使用瀏覽器：Brave/Firefox

中文版： (撳詳細→碌落少少→註冊並聯署/聯署)

德文版 就睇片 跟住佢做

德文

分分鐘打班人手機有抖音app

-0-0

連登英文家

民主黨州。

終身不能演出中國今次真係成為最大贏家

連左膠都稱唔上
真美國左膠係會開槍打劫放火
佢哋只係Pussy

又吹奏領炮
你唔係練開槍領支炮仲衰
就算你練開槍
對面見你有炮大條道理射瓜你
結果只係零和遊戲
警察見人有炮仲衰 條友係黑色又黎black lives matter

你禁哂槍既話邊有咁多槍擊案？
歐洲呢？

監獄少咗人好安全

你葉問呀？
佢比人十打一喎

亞洲樣真係好無辜
你話大陸害左幾多人

Show blocked user

樓上係講緊自己著Tee以防畀人打喎
同單新聞已經無關

我相估有時手快快打錯姐

笑點係邊？

又中意用tiktok 又憎中國人（但打亞洲人

現實，就係外國人分唔到香港人、台灣人、日本人、韓國人、東南亞地區的華人和原居民

即係等於我地分唔到白人和黑人，係來自邊一個國家？

脫亞入歐

連燈仔：蘿蔔頭一定係演奏我是芝麻仁所以俾人打

精神受到重創
最重創係比人認錯左

有接觸得多嘅就會分到
不過街頭啲童黨就算啦

串錯中文都未必會比中國人打
反而係比連燈仔打

Nationality啦chhing

佢識講I am Japanese 或者I am HongKonger就無事 無得怪人

歐州個啲點分

你種族歧視 咁你同個「黑人」有咩分別呀 屌你老母賤種racist

成龍夠做啦
請參考電影紅蕃區

戇鳩先會分到

Yahoo新聞唔係好多人留言

blocked五毛仔

拍抖音，主題係打鳩支那人

但係老老豆豆東方係冇西方人白皮互助個種精神
都係各家自掃門前雪
唔係話要建立民主支那 但係成堆之前一個奶過一個
而家某程度上算係德匹下

要個鬼佬本身有亞洲朋友,識聽唔同口音先有可能

支那狗累人累物

一個只掃門前雪既民族係唔會理
出事係你既錯

變成比支那人打

其實有個情況係有啲美國人唔知tiktok來源邊度
有啲人以為韓國係中國嘅城市就知道佢哋有幾弱智

慘
仲要佢係靠對手搵食

佢地連美國係地球邊到都唔知嫁
反正呢D野係佢地眼中都唔重要, 最重要係食訓玩

我覺得係單新聞冇乜點大幅報道
加上呢位鋼琴家唔係特別出名所以冇乜人知

上次先有個緬甸父子被人斬, 之後侵帝叫唔好針對亞洲人
有鬼用咩, 班人出生唔好, 打家劫舍都覺得自己無問題嫁
覺得著件TEE有用嘅巴打, 即管去試下夜晚入紐約地鐵

現實根本係GTA世界黎

吊你一出 d支那人爭住著

關咩事
我敢話宮崎駿比鬼仔打都無人理

見得多一定分到 例如北歐樣都幾唔同啦
再唔係就睇口音衣著嗰啲

以後去外國要貼香港標誌

打得好! 攬炒精神

咁你認為應該點樣先合適？

Asian live doesn't matter

點解出事嗰啲往往係其他亞洲人
反而嗰班G那人冇事?

唔想俾人當係支那人就只有殺晒支那人

東歐南歐都好明顯唔同

唔俾中國人移民都係為佢哋安全著想

西歐同東歐咪打晒大交囉

死支那賤蓄，搞到唔係華人都被排

始終佢地個思想係"盡量唔比到麻煩人"

兒登：外國人識分香港人支那人

比人當中國人
同比人以為自己係害蟲無分別

打得好
大家都是中國人

係冇常識到覺得亞洲得中國，定純粹想打鳩亞洲人發洩啊

先40歲
鋼琴家隻手終身殘廢
就係因為畀人當鄰國人咁無辜嘅原因
會唔會抑鬱過世

好撚無辜..

係 on9多啲囉
感冒係你既錯 請病假你返返工等食屎
中武肺更加錯
總之你中武肺都要返工

係因為支那累街坊ok?

第時支那都着埋一份

無咁well educated果堆已經唔識分
Well educated果堆又唔會郁d打人
打人果堆又多係無讀咩書

班友真係理L得你咩人
唔好expect佢地識分

你都分唔到鬼佬咩國家打咩國家啦

似係恰你亞洲人多

慘
Japanese Vietnamese Taiwanese Korean 受過教育既西人都識分 但大把冇受過教育或者冇見識既童黨 眼中all the same 蠢到菲律賓當Chinese都會 佢地唔care 解釋都唔撚明 四肢發達智商78
講多冇謂 人少走頭人多埋堆 一係學人陀槍 唔好去連白人都唔去既區 其餘睇彩數

唔係想抽師傅水
真心想問師傳有呢啲情況你會點做？
淨係連登都有啲巴絲話喺歐美突然被襲擊,你會點樣回應？

不嬲都話東亞人係最低賤
外國淨係識China
好d識Japan Thailand
HK？
Oh U from China
聽得多
鬼佬好多冇見識
但過左今年應該好好多
鬼佬fd都問我香港發生咩事

冇辦法
呢啲誤傷
不過認同支那人係抵打
往死裏打

估係黑人就係racist

咁點解要估係黑人呀 講丫

雖然唔想quote隻比卡超
但有少少常識都知NYC條垃圾metro係高危地區又屎又尿
真係真人現實打GTA架
佢都算有錢 好心坐uber/cab啦

答翻你 你比十條MK打跟本係無野幫到你
帶把刀/槍 你等仆街得仲勁
一係佢隊死埋你 十打一呀大佬
一係重演Joker果段戲
你自衞射瓜隻MK 得你自己講邊個信？
比人charge manslaughter你就仆街

日本人肯定講野大大聲

反觀一臉貴氣既連登仔係外國只會被當成日本人

岩架啦, 全世界夾埋一齊排支就岩架啦

陳果仁 : 海野同志好

Both啦
低質白鬼係咁

Intended to fake

一早block咗條友

Of the 9,468 murder arrests in the US in 2017, 53.5% were black and 20.8% Hispanic. Of the 822,671 arrests for non-aggravated assault, 31.4% were black and 18.4% Hispanic.
2019無論murder定robbery都係黑人最多，見到類似既罪案估係黑人，只係基於數據既推斷
如果因為數據而覺得黑人比其他人有更高犯罪傾向先係discrimination，你分唔清
正如如果係遊行日子有人被拘捕你會估係手足，只係數據推斷

一係就賣哂廣告 某logo 就等於唔係中國人

係咪數據顯示黑人犯罪率高都唔代表呢單係黑人做

成班真係低賤到 你估啲低賤底層白人（唔係全部，部分）真係因為覺得芝麻人仆街先打你咩，係見亞洲人普遍瘦弱好恰，同埋一種覺得所有問題都係外國人造成嘅思想造成，如果遇到哩啲人你估你話你係香港、越南或者邊度就走得甩咩，幾十年前有單殺華人案反而係以為佢係日本人先打死佢

中東國家夠仆街喇，你睇下啲白鬼夠唔夠膽打啲鬍鬚核突嘅中東人

有玩樂器都會覺得好sad
練十幾廿年嘅嘢 對手廢咗就好大鑊

唔代表啊，所以佢估囉
呢個係數據歸納既結果，同樣你見到陰天估會落雨，見到西裝友會覺得佢唔係做地盤，都唔涉及任何本質判斷
所以係香港既毆打就好少人估係黑人，因為香港黑人少
黑人犯罪率只係一個事實，背後有好多社會文化因素，甚至可能係歧視既結果
除非話黑人天生就係會犯罪，犯罪既一定係黑人，否則樓上無做到任何價值判斷

你未審先判就係racist

你分唔清本質判斷同表象判斷
樓上從來無對黑人既本質下任何判斷
見到著西裝就估應該唔係做地盤，呢個判斷無牽涉任何價值，一切都停留係數據事實上。你係人地屋企見到胸圍，估屋入面有女人住，算唔算係性別歧視？

真係性別歧視 你唔比人地係跨性別人士

可以，咁結果就係佢估錯左，而唔會構成歧視，重點唔係個真相到，而係佢判斷既性質到
呢單野可能係白人做，但唔會影響樓上個推斷既性質，就係佢無做任何價值判斷
或者唔講人，見到地下有灘水就推斷落過雨，呢個判斷可能(好大機會)錯，但唔會構成歧視，唔係因為對象無人性，而係因為個判斷只停留係表象事實既層面
樓上既判斷就係一樣性質，佢可能估錯，但你睇唔到佢試圖定義黑人

你估真係咁多racist
班0靚仔咪好似以前香港d古惑仔咁
你望佢就問你啤咩
刮你幾巴 打你幾鎚
你唔還拖咪圍嘔你
見homeless咪踢下人個兜 掉下佢d野
總之佢覺得你弱佢就會恰鳩你

得共媒報

你一開波就估人地係女人，證明你唔尊重少數，又點會唔係歧視

問題就係到，點解估係女人就係唔尊重少數，你會咁諗就係分唔清判斷既性質
全世界只有不足5%既距性別人士，我aware and respect所有性別，但屋企有女人既機率依然係最大，所以係可以見到判斷可以同價值本質毫無關係
根據水窪估有落雨會唔會係唔尊重自然？唔會係因為判斷既思維完全停留係表象上
你睇唔到樓上既判斷可以係一個純事實既表象判斷，而假設佢有價值意義，就係你會咁諗既原因

袋支槍就搵陣

睇下佢個名

我估佢係驚從此彈唔返以往水準
支那人真係累人累物

呢啲根本就唔關Chinese唔Chinese
Virus唔Virus

嗰啲人只係用呢個嚟做藉口作種族歧視
求其係街打人
連登仔覺得只要係支那人就叫好，是非不分
第一個係支那人
第二個係日本人
第三個可能係你

根本就係嗰班美國街童定黑社會發癲
佢要打你，根本佢用咩理由打你都得

巴打咁有心機

你幾時先認清佢哋唔係想打中國人
佢哋只係見你好恰就打
中國人同埋Virus只係佢哋打人嘅藉口，作一個正當理由去打人
但佢哋根本就唔care呢件事， 就算冇virus佢哋就會講另一樣理由去合理化打人
連登仔唔好以為自己咁撚清高冇份得唔得

本身已經有種族歧視，依加比支國累一累更嚴重

見到連登仔，乜都唔諗
中國就反，美國就奶 ，美國人做乜都啱
二元對立冇思考

真係好嘔心 ，你地冇資格話小粉紅
你地只係另一類小粉紅
當災難唔降臨到自己身上就冇同情心， 但事實上你只會係下一個受害者。不分種族。

咁都幾傷架喎